【武漢肺炎●韓國直擊】「死亡醫院」有入無出 無人機上空噴消毒劑

【武漢肺炎●韓國直擊】「死亡醫院」有入無出 無人機上空噴消毒劑
6小時前

【記者林熊、張景昕、郭杏妤慶尚北道直擊】
韓國慶尚北道清道郡大南醫院，於武漢肺炎疫情在當地蔓延時，全韓有一半死亡個案，都與該醫院有關。《蘋果》昨抵達這間「死亡醫院」直擊，遇上運送物資的義工，表明進入醫院後，「能出院（康復）的只得一、兩人，看到很多人要跟他們的家人和朋友分開，我感到非常難過。」醫院職員嚴重警告記者，稱已有7名感染者死亡，全院實施全封閉式管理，亂闖者將被強制隔離。目前除了清潔工，所有人禁止進入，有防疫部門職員，以六軸遙控飛機，在醫院上空噴灑消毒劑。

《蘋果》繼直擊首爾及疫區大邱市後，昨由大邱直奔慶尚北道清道郡。由大邱前來清道郡，踏入列車，整卡有84個座位，僅8名乘客，去大邱市僅30公里，約半小時就到達，並只有記者落車，放眼所望，不見人迹。

相關新聞：【武漢肺炎】檢疫漏洞 內地人3途徑來港毋須隔離
清道郡車站是一個1,000呎的平房式建築物，設候車室和便利店，當局安排兩名職員，利用儀器監察旅客體溫。火車站職員指當地醫院很安全，卻再三提醒，必須在醫院外止步。

「我們是用無人機，從高空用消毒液，將整座大樓徹底消毒。」記者在大南醫院門口，碰上3名穿灰黑色保護衣的防疫部門職員，正操控無人機在高空為大南醫院消毒。

相關新聞：【疫情速遞】世衞上調全球風險至非常高 BBC：伊朗消息指至少210人死亡（附全港隔離大廈搜尋器）
「你不要靠近大樓，這病毒很厲害，很容易感染。」其中一名消毒大叔警告記者，別走近醫院門口。另一醫院職員則嚴重警告記者，因醫院有7名感染者死亡，全院實施全封閉式管理，亂闖入者將被強制隔離。

記者發現來自志願團體City Rescue Corps，一行9人義工隊伍。義工韓閔碩稱很多熱心市民、藝人或公眾人物，向他們提供資金購買物資，或直接送上口罩、手套及消毒噴霧等防疫用品，以轉贈醫院內有需要人士。

「我們都不敢走得太近，送物資也只是送到大樓旁邊，然後叫他們出來拿。」數名志願團體義工，力勸記者要小心病毒。韓閔碩指政府規定，不能接觸被隔離者；因未有疫苗預防或根治病毒感染，醫護只能把院內病人分隔，並使用一般藥物，為他們舒緩咳嗽等症狀。他謂進入大南醫院後，能康復出院的只得一、兩人，「看到很多人要跟他們的家人和朋友分開，我感到非常難過。」

另有戴口罩露出鼻子的工作人員稱，現有約90名病人在大南醫院留醫，他負責醫院行政事宜，正運送口罩、探熱針和藥物等物資到醫院，目前除了清潔工，其他人包括他一律被禁止進入醫院大樓。危殆個案會被轉送至另一醫院，其他住院人士則由專責護士看顧。

大南醫院位於的清道郡，街道比大邱市更冷清，記者走半日可以連人影都不見，馬路上的車輛，也只是兩、三輛。

據當地居民表示，自兩星期前肺炎大爆發後，清道郡所有食肆已停止營業，無人敢出街，其他商舖也停業，整片社區猶如空城，毫無人氣。記者走遍大街小巷，終在一便利店外，見到3名食杯麵的工人。他們說因無食肆營業，午餐吃杯麵已有半個月了。

清道郡人口僅4.3萬人，該郡是新天地教會始創人李萬熙的故鄉，1月31日至2月2日，他在清道郡的大南醫院，為病逝兄長舉行喪禮，被指「超級傳播者」的61歲大媽，當日亦在此參加喪禮。

本月22日，韓國錄得433宗武漢肺炎確診個案，其中111宗與大南醫院有關。據指，病毒能迅速傳播，是院方為防病人自殺，將病房窗戶全封閉，病者又相互擠在一起所致。

南韓武漢肺炎確診個案，昨新增571宗，全國累計2,337宗，13人死亡，其中大邱市和慶尚北道確診個案，累計1,988宗。首宗死亡病例及全國約一半死亡個案，均與大南醫院有關。南韓疾情災區最主要患病群組，來自大邱市新天地教會，其次是大南醫院的集體感染。